28_PAS On SATA Device Cables
Possible Answer Sheet


Q1. What does SATA stand for? 
Ans: SATA stands for Serial AT Attachment.


Q2. What was the data transfer rate of SATA revision 1.0? 
Ans: The data transfer rate of SATA revision 1.0 was 1 and ½ gigabits per second.


Q3. How fast is SATA revision 3.2? 
Ans: SATA revision 3.2 increased the speed to 16 gigabits per second over the 1 meter data cable inside of our computers.


Q4. SATA revision 2.0 doubled that speed to __________ gigabits per second.
Ans. 3 gigabits per second.


Q5. What type of connection is used for external storage devices? 
Ans: Connections used for external storage devices are eSATA and external SATA.


Q6. What is the maximum length of the SATA cable? 
Ans: The maximum length of the SATA cable is 2 meters.


Q7. What type of connector is used for data transfer in a hard drive? 
Ans: Small seven pin connector is used for data transfer in a hard drive.


Q8. A larger ______ pin connector is used to power the device.
Ans. 15 pin connector.


Q9. The hard drive also has a power connector for a ___________.
Ans. Molex connector.


Q10. How many cables are required to connect a storage device using a SATA connection? 
Ans: Single cable is required to connect a storage device using a SATA connection.


Q11. What type of connections are used for power and data? 
Ans: One to one connections are used for power and data.


Q12. What type of connectors does this motherboard have? 
Ans: The motherboard has SATA connectors. 


Q13. What are the colors of the SATA connections? 
Ans: The colors of the SATA connections are black, yellow and blue.


Q14. What are the two types of connections needed to connect a storage device to a motherboard? 
Ans: The two types of connections needed to connect a storage device to a motherboard are SATA connections.


Q15. What is eSATA? 
Ans: eSATA is an external version on SATA connection, use of eSATA would be as using eSATA adapter card with two separate external SATA links built into the computer itself.


Q16. What kind of cable is needed to connect an eSATA drive to a computer? 
Ans: To connect an eSATA drive to a computer we need eSATA cable.


Q17. If we look at a SATA interface on your motherboard, it has this _________ shape associated with it. 
Ans. L shape associated with it.


Q18. What type of cables are needed to connect an internal SATA drive? 
Ans: Cable needed to connect an internal SATA drive we need SATA cable.


Q19. What type of connection options are available for many external storage drives? 
Ans: FireWire, USB 2, and eSATA connection options are available for many external storage devices.


Q20. How do you connect an external storage device with an eSATA connection? 
Ans: To connect an external storage device with an eSATA connection we would plug-in the storage drive, connect that eSATA cable to the eSATA interface on our computer.